撈麵碗湯到底係要來做乜？

如題

飲

一乾三濕

邊個再貼篇一乾三濕死全家

一野噴落老世到

洗筷子

洗手

d牛肚好正 邊間？

屌你老母

呢個係舊時廣東人o既傳統
以前d面店講o既係「一乾三濕」
即係麵、湯、茶、汁 四樣
無論你食雲吞麵 雲吞撈麵 都一定要上齊呢四樣
如果你食撈麵 最正宗最傳統o既食法應該係先飲茶漱口
之後加醬油落兜湯度 食幾啖麵 含一啖湯
一野噴落個小二身上
「hi! 咁難食點食呀! 」

咁個店家就知你係行家 會打番個7折比你

屌

Mikiki 附近，唔開名了廢事話我賣廣告

問下個店員

講啦
好正

七喜?

呢間正野，認得佢樽蘿蔔

利瑪竇鬼撈麵嗰篇正好多

等緊

唔係

懷舊果間嘛
都幾正

咁多間七喜係新蒲崗呢間最好食

英x?

其實呢間嘢都幾隱世，唔係米豬連推介外區人唔會知

唔係ot 搵野食我自己都唔知

英記咁難食

認真，我都問過啲老字號，但係唔係香港果啲，係馬來西亞既。
佢地話撈麵係佢地創既，當年廣東人入左南洋，
天氣太熱，啲麵跟湯上就熱到食唔落口，咁就麵另上啦，麵另上又唔夠味，咁就落啲醬料撈下啲麵黎食。
但係以前雲吞麵啲湯係好比心機「拗」出黎，想啲人可以飲到佢地既心血結精，
咁就算啲人怕熱食乾撈，都會上埋湯，食完個麵，
啲湯就凍返少少可以飲得落

好似唔係叫英記

有時d麵出到黎太乾
比d湯濕一濕先好撈

大地魚湯

英記

兜酸蘿蔔仲唔係英記?

我會＂不＂湯上面d蔥定韭王嚟一齊撈

我冇睇名，見開門就是但入

同好

Yeah

瀨屎

正路唔係食京都炸醬麵先有湯咩
因為撈又得湯麵又得

因為個麵好易乾
所以到乾時就可以加d湯 等佢唔會一餅野

英記要食埋佢啲餃啦

仲等我以為係真 睇到最後diu一聲

要黎洗手

合益？

入嚟為咗睇一乾三濕

未睇個po之前都估到會有篇文

新會然？

食過日本沾麵未呀
中國發明先嫁！
咁你識食未